In zo'n feest zou Harriet nogal een zijn dood gewicht dan anders; maar voor het arme meisje zelf leek het een merkwaardig wrede noodzaak die haar in zo'n toestand zou brengen onverdiende straf.
Na verloop van tijd zou Mr. Knightley natuurlijk vergeten zijn, dat wil zeggen, verdrongen; maar dit kon niet worden verwacht dat het zeer vroeg zou gebeuren.
M Knightley zelf zou niets doen om de remedie te helpen; - niet zoals meneer Elton.
Mr. Knightley, altijd zo vriendelijk, zo gevoel, zo waar zorgzaam voor elk lichaam, zou het nooit verdienen om minder aanbeden te worden dan nu; en het was echt te veel om zelfs van Harriet te hopen, dat zij zou in één jaar verliefd kunnen zijn op meer dan drie mannen.
HOOFDSTUK XVI Het was een grote opluchting voor Emma om Harriet zo begeerig als te vinden zelf om een ​​ontmoeting te vermijden.
